2019區議會選舉討論 - 油尖旺區

油尖旺區議會 是香港十八個區議會之一，負責就油尖旺區的地區事務，向政府提出意見。此區議會由19名議員組成，香港政府將油尖旺區劃為19個選區，並由市民選出19名民選議員。最新一次的油尖旺區議會選舉在2015年11月22日舉行

油尖旺區共有19席, 得3個係泛民:
奧運區 涂謹申: 唔使介紹掛, 不過佢個位都有啲危, 上屆好似先贏百幾票, 今屆共狗派又用同一招數: 後生女+扮獨立去搞佢個位 自稱奧運谷谷主覺得涂最近做得咁好,下屆立法會想見返佢 就要先保住佢區議會議席

富柏選區 余德寶, 公民黨新晉明日之星, 好似都幾勤力做地區工作, 形象都唔錯

油麻地北 林健文, 前民協成員, 低調 資料不詳

仲有個泛民組織叫社區前線 想選呢區,見佢地舊年已經開始做地區工作, 最近大南區補選小試牛刀 不過輸左比經民聯

關於呢區大家有咩睇法? 社區前線各位覺得掂唔掂? 可否贏到1, 2席?

油尖旺區無人理

點解柏景灣係選富柏

啲樓太舊好難打

係大角咀奧運好啲

算把啦，一條banner都無。

無巴打住油尖旺定覺得呢區紅到無得救 討論都廢事

油麻地北 呢幾個月工聯會同民主黨開始插旗

曾經傳過涂謹申頂唔順奧運條女，會轉去九龍站，不過九龍站咁多中國業主，仲易種票，白鴿另外派人到大角咀南同京士柏

社區前進就係前工黨主席胡穗珊轉去九西之作，之前補選有搞籌款，大約會係油麻地南、旺角西、旺角東、旺角南、大南出人。

涂謹申又轉？之前長沙灣轉富榮，再轉奧運， 已經交棒失敗， 令富榮被民建聯鐘港武把持多年㗎喇喎...... 之後派過兩個議員助理都搶唔返個位。 希望今次唔好又重滔覆轍啦。

社區前進就成日朝頭早油麻地站外 都見到胡穗珊嘅...... 望佢成功啦。

富榮 民主黨李偉峰好似唔多勤力

(疑似)獨立陳德立來勢洶洶，已經響海富商場對面馬路開咗地區辦事處，睇嚟志在必得。

又或者想學鍾港武咁，紮根地區一段長時間，打持久戰啦。

厲害！連長沙灣轉過去都記得，上次涂謹申贏條重慶政協都係百幾票，今次西環派條女，仲要計埋無咗把黃傘，而且佢根本打個名，地區工作欠奉，留番係奧運盞瓜味濃。

啊塗搞得掂逃犯條例的話應該留在奧運都保得住

傳佢轉九龍站已經係年頭嘅事，依家個白區咁濟

根本九龍西補選都知係難打，但各位有心的3，四十可以去選

Source：後政改時代Facebook

2019區選前瞻:油尖旺區

油尖旺區目前共有19個民選議席，在上屆區選公民黨余德寶憑紮實地區工作逼到獨立建制派陳偉強放棄連任，成功功佔富柏選區，加上兩名原任議員民主黨涂謹申與及時任民協成員林健文連任成功，民主派在油尖旺區微增1席至3席。雖然林健文原有的京士柏選區一分為二，他選擇在票倉以單棟樓為主的油麻地北選區連任成功，可是另一邊以原有京士柏山為主的尖東及京士柏選區落入獨立建制派鄧銘心手中，加上在民建聯大本營佐敦新劃的佐敦北選區順理成章由楊鎮華勝出，上屆油尖旺區新增兩個議席均落入建制派手中，今屆因應柯士甸站上蓋有新私樓入伙引致原有尖沙咀西人口超過上限，把九龍站上蓋的私樓劃成一個新選區九龍站，從而油尖旺區民選議席增至20席。預計現任尖沙咀西區議員民建聯孔昭華因為他是漾日居業委會主席將會選擇九龍站選區連任，原有的尖沙咀西選區民建聯派出環境師潘景和落戶該區。

民主黨方面，現任立法會議員涂謹申預計會在奧運選區爭取連任，與此同時也派出李穎妍在九龍站選區挑戰孔昭華，另外上屆曾參戰富榮的李偉鋒也會再次出戰該區，此外也派出曾自嗚，朱子洛出戰大角咀南，尖東及京士柏選區挑戰民建聯蔡少峰及獨立建制派鄧銘心，公民黨方面也派出伍僥敏出戰櫻桃選區挑戰獨立建制派鍾澤暉。

在一個月前大南補選以200票之差落敗的社區前進李國權，相信11月會再次與經民聯李思敏交手，此外社區前進也派出胡穗珊，賀卓軒，林兆彬，朱江瑋出戰油麻地南，旺角西，旺角東，旺角南選區，挑戰民建聯楊子熙，獨立建制派許德亮，經民聯黃建新與及獨立建制派仇振輝，但是賀卓軒與上屆曾經出戰西貢翠林選區的陳源彬撞區，另外也有佐敦同行的何富榮計劃挑戰佐敦北的民建聯楊鎮華。

建制派方面，預計16名現任議員都會連任，此外陳德立將會挑戰余德寶，伍嘉敏會挑戰涂謹申，李文傑會挑戰林健文。

Admin03上

個後政改時代facebook又會番生咁得意

所以社區前進咪搵班有經歷嘅人去選

真係好奇怪，仇振輝都成七章，無理由無接班人

啲人係wiki 放料，都唔知真定假？

有好多係過時/少/錯，睇嘅時候自己過濾

問題係黎民主派唔肯放料

影都唔見, 隔離余德寶上屆當選之前真係成日浦頭, 就算而家都仲經常見到佢落手落腳, 對比下李偉峰真係懶

推 食住反逃犯條例氣勢 希望好似03年咁 未來選舉可以踢走送中派

不過油尖旺20區都好似未齊腳……

李偉峰上次選已經係咁，所以唔好話富榮街坊欠咗白鴿，不過歸根究底都係07年涂謹申棄區而逃積落嚟。

油尖旺區 區議會選舉 投票推薦list 各油尖旺巴絲請注意

E-01 尖沙咀西
E-02 九龍站 民主黨 李穎妍
E-03 佐敦西 佐敦有晴 朱慧芳
E-04 油麻地南 社區前進 胡穗珊
E-05 富榮 民主黨 李偉峰
E-06 旺角西 社區前進 賀卓軒
E-07 富柏 公民黨 余德寶
E-08 奧運 民主黨 涂謹申
E-09 櫻桃 公民黨 伍僥敏
E-10 大角咀南 民主黨 曾自鳴
E-11 大角咀北 獨立 李傲然
E-12 大南 社區前進 李國權
E-13 旺角北
E-14 旺角東 社區前進 林兆彬
E-15 旺角南 社區前進 朱江瑋
E-16 油麻地北 獨立 林健文
E-17 尖東及京士柏 民主黨 朱子洛
E-18 佐敦北 佐敦同行 何富榮
E-19 佐敦南 獨立 陳梓維
E-20 尖沙咀中

推
油麻地南，但見到林健文仲多過胡穗珊

叫齊父母街坊投胡珊唔該

好似偏咗去駿發花園(唯一屋苑)，其他單棟樓比較難理，講真社區前進都係講大題目(例如旺角水務署變酒店，旺角街市變社區健康中心等)，無乜講小區野

有3個區未有泛民，推

推

德寶

【引渡惡法】油尖旺區議會主席 民建聯葉傲冬封殺「反送中」議案

泛民得3個 建制彩你都傻

18區中泛民本土形勢最惡劣除咗灣仔區之外，都應該輪到油尖旺

離島都係都兩個飯民，不過班鄉頭識做，民生野借佢地把口鬧，仲要唔使楊雪盈咁要人和議先問問題。

離島贏晒5個東涌區+愉景灣都唔夠佢哋玩
淨係班鄉頭都8席

長州都有泛民選（無黨藉）

據我了解，社區前進派咗唔少人係YTM參選

係, 睇佢地fb都算幾有心做 成日落區 希望各油尖旺巴絲支持佢地

YTW 區得返E01 尖沙咀西 係白區

據消息 油尖旺再無白區

《反大灣區一國一制融合 !!!》

由小處到大局，逃犯條例的真面目。

盧偉聰已鋪路，香港警隊將歸大灣區管！！！

香港點解會變軍政府？詳細解說

香港3年內引進「信用評分系統」(2018年開始計)

智慧(監控)燈柱關注 持續更新

而家政府準備係油尖旺起燈柱 你地係咪仲要搞連儂牆同光復

push